現價買入匯豐收息，值搏高嗎？

現匯控股價接近52週低位，手上現金約可入1200股，參考派息紀錄，每季度派七豪七仙每股，即每季收息約九百蚊 ，

我有無計錯

Lm學野

我800股今季都收千三蚊喎

要留意匯控既盈利能力，前景，隱憂，能唔能夠維持派息能力etc，減派息就同你個數出現偏差。

900蚊不如短炒下算?

最新每股派1.64 樓主你d資料邊到睇返黎

：香港年中有機會加息 銀行龍頭大貓利好
：除左香港 佢今年個業績好難睇

樓主自己諗

我覺得學短炒算啦 長渣本又唔係大

玩左短抄幾年 唔係止蝕離場就贏粒糖輸間廠，計過夾埋抄出抄入應該輸掉五，六萬

買收息股算

去年計派3.995

1200*3.995 = 4794 息 ，未扣稅

你而加入，派息不變係0.1美元 等於0.78HKD

0.78* 1200 = 936 未扣稅

我15年前， $150買入大量， $28 供股又照跟。 每次收息又以股代息。

15年過去， 現在都要輸20%左右。

你自己考慮吓。

前一年跟大隊買蒙住眼都贏兩三成啦
渣ga

香港有capital gain?.?

高位買咩都死

睇下d藍籌 1177 2382 2018 個堆

不過005 衰係衰在蝕錢 無盈利能力 又要焗派咁多息

150蚊買都只係輸得 20%已經執到啦

下一隻應該係700

hsbc 60蚊先買都未遲

本細係咪靠短炒少少起家

20%再擺多幾年就平手啦

1177 我個時仲高追左 966

除左溝貨係咪係計
跪求各位指點

*無計

如果你15年黎係分段投資入貨，今日一定唔會蝕仲賺突

所以結論係就算有錢都唔好一鋪督入一隻股

150應該真係返唔到家鄉

真係無計
一係入put做對沖
不過長渣情願溝貨仲好

我put 左佢升 但又升唔過我高追價係咪就

15年黎都收左70蚊息，加埋現價都係差廿零蚊，點會返唔到家鄉

不過15年黎都唔溝貨真係on9就真，定溝左賺左無講，淨係睇住最高價入果堆就話自己蝕呀

一直都唔明點解啲人會覺得溝咗就冇蝕
高位買嘅股蝕咗就蝕咗
再買我都唔當溝 只係單純覺得抵買先買

好過放銀行小小，但前提你要放係啲冇存倉費，手續費低既地方。

而家依個位買，蝕極有個譜，假設派息不變

之前買了8000股6823，到60左右再買10手5仔

因為股票係買資產，你150買果刻同今日6x買係同一項資產，咁點可能分開計賺蝕呀

6823

如果你高位買。
溝貨又唔計，收息又唔計
咁你買乜春都容易蝕啦，
香港有幾多隻增長股？

短炒隨時倒輸
其實現值買得過
呢排一定唔會大跌 但過左除浄先買 又錯過左一次息

個個都咁認真嘅

哇 你真係完全唔識股票架喎

9000蚊我會考慮 （當然要有咁既本）

1200股高位 800股低位
平均微賺賣咪=高位嘅蝕咗 低位大賺

唔止蝕下下溝貨咪變晒蟹貨囉

蝕錢？

64.2揸住匯豐諗住果陣都叫低位
啊屌佢老母仲有得跌
蝕緊錢

屌聽日不問價走埋建行

之前7，80蚊收你應該打和，而家死火啦，下個禮拜見五十幾但你敢唔敢溝？

利:

如果佢遲吓跌到50，40 ，又再溝
其實邊得嚟咁多錢？
同埋啲人多數第一個價買入 都係大手啲。。

擺成廿年先平手 蝕左廿年時間啦

所以想平分風險咪月供囉

仲要以前既錢同e家既錢真正價值都唔同左

咁好息 一早大把基金入晒貨啦 點會而家咁低價
就係知佢將來盈利跌 維持唔到息
而家係中資銀行爭

$5x 先諗啦

脫歐唔會搞得好

月供風險好低, $60佢就穿硬
去到$60樓下不斷買入等升返上$70 - $80先放
未到價就收住息先, 可攻可守

利申: 2017年頭$6x開始供, 供到2018年頭$84沽哂, 而家等穿$60再開始供返, 見4字頭會再加注

$64.2驚乜9, 一年都派返$4息比你啦

你分別佔幾成倉位同買入價？

如果上唔返60呢

我半年前開始供0005見到佢淨係打橫行仲想跌咁我早排都頂唔順決定供少一半轉供港鐵 佢再跌低啲我先調番高供款

驚咪唔好買，我知佢開幾多我發左達啦

買唔買一隻股票係基於佢現時既業務發展，將來係點無人知

呢個要睇公司業績, 如果果間公司係賺唔到錢, 係唔值得買
而家係講緊如果點都要買, 可以用月供去降低風險, 中銀月供倉又唔洗存倉費同收股息費, 長放無成本 (除左機會成本)
始終投資涉及風險, 計過風險承受到, 回報大於風險, 個投資就值得做

買匯豐就一定係長揸收息，85 蚊都未驚過，每年收息當補貼去旅行

息口差唔多既情況下我會揀6電能 能源股穩陣d

港鐵收息呢？

點解唔買港鐵領匯中電?

呢隻垃圾QE咗咁耐
股價郁都冇郁過
變相日日都係買貨機會
All in

哩啲叫亂鳩咁嚟喎ching
得閒睇下新聞都唔使輸成咁喇

上星期虛擬銀行發牌
第二日嘆埋杯咖啡，開波先買眾安在線
單日最高位放都執成5~6%

計我話嗰幾皮嘢你放落銀行做定期算了

之前75買83放
75再買返而家63
由鳩佢算了

6823 不停升，現價會唔會貴？

港燈ss 而家入唔入得過？

唔俾65,55,60,55,48,50,45,40,35,30,20,10 0???

等下啦 穿$60再溝一溝

穿 $60 先入第一注

咁買咩股都有可能會執笠ge巴打

匯豐drop to zero 既話
首先全港打工仔非保守MPF輸
好多基金再輸
按揭個d call loan 又輸
債券又再輸

大把人攬炒

港銀已一間間淪陷或被大陸收購，難保貓仔有咁既一日

但內銀直情呃飯食

5號仔呢啲好多鬼祟嘢
唔知幾時歐盟美國發窮惡又搞鳩佢一獲
到時就

貓仔主要收入來自香港，出左香港又唔夠地頭蟲打。

貓仔都係風險股單一巿場風險，香港萬一有咩大風暴，係有機被人食咪。

內銀有阿爺睇住係無可能汁，貓仔唔同只能自力更生。

匯豐E家咪姐係夾心餅
上面又夾尻佢
香港市場又冇發圍
歐洲又俾英國扯住

可以試下分段入, 始終上次大熊都未穿60, 證明60呢個位都接近底同幾硬

匯豐無乜可能啦，搵小左錢姐，仲有錢賺，唔掂外國都大把政府保佢，環球大行比你講到過兩日會執咁，佢執你港錢都變廢紙

4手 1177 均股12
10手 966 均價32

宜家個個都話買恆生同中銀都唔買匯豐, 大家點睇?

買電能好似穩陣啲喎，雖然息低少少

一早已經係

2018年11月6日星期二
【明報專訊】中國平安（2318）申報，上周四（1日）斥資3.5億元買入537.56萬股匯豐控股（0005），於匯控持股量由6.98％升至7.01％，超越全球資產管理公司貝萊德，成為最大單一股東，中國平安手上的匯控股份市值突破900億元。

值博同收息係兩樣野黎

我都有5號仔喺手,
平圴價70蚊,
如果跌穿60, 見58, 我會入,
講真6厘幾息邊度揾得到,
另外本人亦持有恆生.

我而家月供得 大貓 同 電能
高息黎講 呢兩隻都ok 啦

PE高 收咩息

收息同搏係兩回事，收息就收息 搏就搏 唔知自己回標係咩唔好學人買

呢排呢度都枕住係咁開呢啲 post
跟住圍威喂唱隻五號仔唔值得買
就知有班人唔想老散而家入貨

6厘息都叫多?
未見過7厘,8厘?

玩得股票都知5仔咩料
絕對唔係一般老散玩
如果你係老散, 咁你買完的起心肝掟埋1,2邊儲息/股
唔好一間跌1,2蚊又走出來呱呱嘈嘈

醫生都買黎收息 你就知買唔買啦

下年美國嗰邊出事 先再諗下買唔買啦 可能低處未算低架

阿爺？ 成萬億債啊 爆左都唔知咩野事

唔認同阿爺照住 某程度上係內銀照住阿爺

唔知真定假，但睇完有啲心寒

大陸成日有

國有銀行

配合期權 收息仲有效

太貴,$38可以了

滙豐蝕咗咪蝕咗 再入場玩冇問題
不過唔一定要「溝貨」
我寧願將啲錢拎去買我認為賺到更多錢嘅股
咁計我總括嚟睇都係賺
而唔係亂去溝貨 搞到賺少咗

同好 不過我供埋823

做埋covered call 掂呀

差4蚊都叫做近52週低？！ 個市急跌一千點佢先跌個半 現價64左右 進可攻 退可守 搏回購上78 相反 跌到61 62就溝一溝

輸死你 你跟個市個陣以為未到頂 班大戶就偏偏襯你地拓到咁高一啖咬尻你 大摩嗰班就put恒指贏到冚家拎 買收息股算數啦 學「人」短炒

咁第一筆點儲好

現價入5仔輸都唔會輸好多
利申: 月供

咁多股可以買
偏偏買最差既一隻
何必呢

有冇人有709同1098？仲高息wo 但係咪唔穩陣？

俾你地燈到2日升1.5

係買都等佢派完息先買, 股價應該會跌得多過股息

落返60先入，揸到80放

唔係派左咩？

脫歐問題搞到1038 同 5 都唔敢宜家入

係都買1仔啦，1會比5差？

嚟緊 5月又派, 估計到時又跌過
之後一兩日應該最平

無分別
跌果陣買入已經當你收左息

唔係講除淨, 係除咗會勁跌

【今日焦點】沈大師：滙控股價已經輸咗三年利息

溝貨梗係唔係亂溝，你要覺得佢會升高過現價先溝。

之於你話買第二隻好過，就係另一話題。
理論上你係分析過隻股（hsbc)先買，覺得佢係有升值空間，咁除非你買既factor 轉左，咁先會睇過第二隻啫。

買咁不如玩細股。
900蚊有咩用

用第一份糧買極限牛熊

買8字頭嗰啲？輸死佢呀

有無朋友做audit

匯控無得輸啦 淨係玩超高派息比率同每年回購已經穩陣

係咁俾人罰錢你咁肯定年年派一樣息？穩係邊

近兩年越罰愈少 同埋依家防洗黑錢條例捉得好正 現時股價已經price in左罰錢風險 假設未來兩三年冇罰錢大把有得升 而且派息係大笨象傳統 相信佢唔會自毁長城

in 5仔 we trust
依家企穩左 60 幾蚊呢個位其實 Keep 住入都得
派息又講到明未來幾年唔會變
如果對股票冇乜認識又想保守
係唔錯既選擇

息你都計？
知唔知咩叫通脹

第一季業績會有驚喜
升穿$80先放

買得 5 仔 多數都長揸
你短/中炒玩大陸股算啦

燈撚到連升4 日

咁樂觀

俾大家燈到

拜一拜燈神

屌，諗住妹到62入多少少
俾你地燈到

63入左小小
多謝各位大佬

月供撚均價70 唔望佢大升 派息率維持到就OK

250天移動一平均線$69，博上下波幅15%

而且管理層一早吹風第一季生意唔錯，開咗3鋪燈應該會開番鋪大

利申：燈

一有懷疑既聲音
大貓就會沖出尼大巴大巴反擊

信念